Calexit 加州獨立 加利福尼亞公投獨立 脫美

自從美國總統特朗普（Donald Trump）當選後，主張「加州獨立」（Calexit）的小火點愈燃愈旺，越來越多人關注以及支持加州獨立，脫離美國。加州州務卿於上月26日開綠燈，允許申請加獨的組織「Yes California」收集簽名，只要於7月25日前收集到585,407個簽名，就可以發起在2018年11月的大選公投；投票若然通過，2019年加州有機會成一個獨立的國家。不過洛杉磯的華人對於公投一事並不熱烈，意見甚至以反對居多。

駐洛杉磯記者：張紫茵

特朗普上任後，路透社及研究公司Ipsos發表報告，指每三個加州人當中，就有一人支持加州獨立。調查的500名受訪者中，有32%的加州人認為加州應該和平地脫離聯邦政府，較2014年只有20%支持獨立大幅上升；而「CalExit」官網的參與人數亦由選前不足2,500人，至今增至約11萬人。

美藉華人陳先生表示，本身是支持民主黨，對於共和黨特朗普上場不太滿意。而加州獨立這個概念聽起來很好，可是實際運行上未必可行，因為真正獨立，就無法影響美國其他州的政治方向。他知道「Yes California」已經開始在收集簽名，他說也許會簽一個名，讓加州人可以就獨立一事投票，不過就算有得投，他亦會投反對：「對加州不好，對於整個美國都不好，獨立以後加州就不可以利用自身的影響力影響到美國。」

一名不願露面的退休華人表示，如果加州宣佈獨立，早年交的稅就白交了，到時加州能否提供與聯邦政府相約的退休福利仍是未知之數，而他作為美國公民，到時為了保障自己的權益，或者會搬去美國其他州分居住，繼績領聯邦政府的福利。

亦有華人對於加州獨立抱中立態度，Michael表示，加州獨立對他的影響不大，如果到時要投票就看看朋友的意見，就算最後成功獨立，脫離聯邦政府亦都「Okay」。

不過，真正要讓加州獨立仍然要過五關斬六將。除本身公投，也要取得三份二其他州分（38個）的立法機構和美國聯邦參眾兩院各三分之二的議員同意，才能提出憲法修訂案。現在看來，「CalExit」仍是長路漫漫。

Old news is so exciting.

潛晒水啦

俄羅斯想乘機分裂美國咋嘛

Marinelli 點 唔重要
寫o既分析係客觀o既 唔會因為佢係點而唔同
支持率亦唔係來自佢
最終只係有冇第二個人接手咁解

而他作為美國公民，到時為了保障自己的權益，或者會搬去美國其他州分居住，繼績領聯邦政府的福利。

不過其他洲右好多喎

華你老母呀死臭華 支人就支人啦 發表言論都同支那一尻樣

若真係加獨
trump到時肯肯定用唔協防金仔導彈做威脅

一名不願露面的退休華人

垃圾加州狗

係脫聯/聯邦
美係洲份

第二次南北戰爭

California rest in peace

華裔死返中國建設計民主啦